**1421. – Saxifraga aretioides** Lap. – Plante vivace do 3-10 cm, poilue-glanduleuse, à souche sous-ligneuse, densément gazonnante, les anciennes feuilles dressées en colonnes cylindriques ; //feuilles des rosettes très serrées, //glauques, raides, //linéaires, subobtuses, carénées, renflées-subtriquètres vers le sommet, //entières, munies de quelques pores en dessus, à marge cartilagineuse lisse ; les caulinaires alternes, hérissées ; //fleurs //jaunes, 2-7 en //corymbes lâches ; calice //vert ou jaunâtre, //velu-glanduleux, à sépales ovales ; pétales oblongs, denticulés, 2 fois plus longs que les sépales ; capsule incluse. //
Rochers élevés des Pyrénées occidentales et centrales, jusqu'à l'Ariège, – Pyrénées espagnoles et chaîne des Cantabres. = Juin-août.